新手 想問下相機同鏡頭平時點keep?

放係相機袋，加包防潮劑/珠 ？
放密實膠箱, 加包防潮劑/珠？
放電子防潮箱 ？

現實：Keep 住換新

擺開防潮房

電子防潮箱冇煩惱
如果唔係太多器材其實買個細既幾百蚊就有貨

擺落雪櫃保鮮

電子防潮 唔駛煩
幾舊水

電子
普通防潮箱開幾下或者擺得耐入面包防潮珠就要換好麻煩

收藏家

要影果陣先買相機
影完就放
要影嘅話就再買過

講究︰
電子防潮櫃（去濕）＋密實袋（減慢氧化）

一般︰
電子防潮櫃

難Control︰
密實膠箱＋電子防潮卡（要定期蒸走水氣）

不如索性唔好用︰
密實膠箱＋包防潮劑

淨擺防潮箱都會出事
一定要比啲機鏡間唔中見下太陽
先keep得好

膠箱防潮珠得啦

其實膠箱加吸濕包得唔得

其實睇你有幾錫d器材嘅姐
相機野最好40-50濕度左右 你用膠箱keep器keep到呢個數？你又想唔想為慳幾舊水去冒發霉嘅risk?

睇過話唔好太乾，唔係對啲橡膠唔好，吸濕包係針對衣櫃咁大地方，我驚吸乾個膠箱

我自己用變色防潮珠，百貨公司買
再去日本城買個話用嚟裝泡菜嘅膠箱，大約A4紙箱咁大，已經好夠，再加個最基本嘅濕度計

我用米箱（有膠seal
入面放吸濕大笨象，一機4鏡
再入衣櫃
長期大約20-25度，濕度45% 好撚穩定

雖然唔知點解俾人負評又唔覺有解釋，不過假設樓主係認真問所以補多句

以前曾經用密室膠箱（有埋濕度計）＋電子防潮卡 （可插電加熱蒸走水氣，樓下巴打講會變色果類）＋防潮劑（當緩衝備用）
基本上開一開箱已經會有濕氣入箱，開多幾次就要花幾粒鐘時間去處理電防潮卡，而且用耐咗會覺得個箱唔知邊度入氣，費時之餘亦好難Keep
後來多左鏡，索性換個大D嘅電子防潮櫃算，管理簡單得多又唔係花錢

當然如果機鏡唔多，成日會拎出去用會曬曬太陽，的確用防潮箱都頂到
但如果價錢體積差唔遠，要買的話會建議直接電子防潮櫃，無謂增加風險又煩倒自己

放pelican

電子防潮箱. 幾舊水.

你成日用就唔使搞咁多野啦